「陳凱欣」旗幟旁團體派福袋引逾百人聚集 警到場無驅散

有團體今午在長沙灣保安道街市外派發福袋，逾百名長者加上工作人員聚集在現場，涉嫌違反「限聚令」。惟有目擊市民稱警員到場後未有驅散聚集的群眾，亦未有對在場人士作出票控，質疑警方執法不公。

市民 Eanna 表示，今日下午她途經保安道街市外時，看見欄杆上插滿立法會議員陳凱欣的宣傳旗幟，街市外則有團體派發福袋，其間有工作人員更手持選民登記的單張。她於是上前問個究竟，惟有工作人員僅表示是在場派發防疫用品福袋，包括口罩、酒精搓手液及米等，卻未有表明所屬團體。她懷疑有人藉派福袋活動，登記在場長者的身份證等資料，又質疑：「佢哋（在場人士）都黐得好密，唔係有限聚令咩？」

另一名目擊者張先生亦講述，今午約4時他見有大量長者在保安道街市外聚集，排隊輪候領取福袋，但在活動開始時懷疑有人插隊亂搶福袋引起爭執，一度有排隊的長者發生衝突。在場不時有人大叫「唔好搶」、「排隊呀」，場面非常混亂，最後有街坊致電報警。不過，張表示警員到場後，未有對涉嫌違反「限聚令」的人士進行驅散，亦未作出票控，反而拉起封鎖線，繼續任由群眾在現場聚集。他直指事件令他感到困擾，擔心會增加播毒風險。

本月21日，有市民亦曾自發在旺角西洋菜南街永隆銀行中心外，派發防疫用品，其間他們掛上「光復香港」旗幟，未料卻惹來逾半百警員趕到，包圍群眾，當中有警員更手持胡椒噴霧戒備。當日警方對在場市民搜身之餘，更以違反「限聚令」票控4男3女（13至34歲），發出2,000元的定額罰款通知書。

陳凱欣透過訊息回覆記者表示，她今日未有到過長沙灣及派發福袋。

警方指下午約三時接獲報案，指長沙灣保安道有人群聚集。警察接報到場，向在場人士了解，聚集人士正輪候派發福袋，而現場秩序良好，沒有違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》(599G章)。其間警方並無發出定額罰款通知書。

愛民邨有保皇黨人士派口罩造成有多名嘅老友記聚集，有熱心市民報警警員到場冇抄二千蚊不特止仲要，叫佢哋派完好散

推

係選擇性，咁點
我有槍，吹咩？

講過笑話比大家聽 限聚令

限聚令（只限黃絲）

唔係你以為個限聚令真係抗疫用

嚴正執法?

無人報警投訴啦

下次整定幾支民建聯嘅旗先好出去派野

(選擇性)限聚令

本月21日，有市民亦曾自發在旺角西洋菜南街永隆銀行中心外，派發防疫用品，其間他們掛上「光復香港」旗幟，未料卻惹來逾半百警員趕到，包圍群眾，當中有警員更手持胡椒噴霧戒備。當日警方對在場市民搜身之餘，更以違反「限聚令」票控4男3女（13至34歲），發出2,000元的定額罰款通知書。

呢個都係人血 will

報黑警都冇用，見到民建聯工聯會嘅旗黑警立即轉身走人扮睇唔到

保安道街市外，咪好多年前差佬俾人割頸果度？

執法不公到一個點

香港係唔可以食狗肉架

黑警朱振國遭割頸成植物人

今年五月一名男子到藍田康雅苑尋妻時，持𠝹刀撲向妻子，被警員開槍擊斃。事後有家屬及市民批評警員因一把𠝹刀開槍是過份武力，但亦有人以警員朱振國遇襲案件為例，力撐警員開槍有理。2005年7月19日，黑警朱振國在長沙灣截停一名可疑男子時，對方突然拔出生果刀施襲，朱振國頸部大動脈中刀噴血，從此成為植物人。

案發當日，「單咇」巡邏的黑警朱振國在長沙灣保安道截查可疑男子廖智勇，廖忽然拔出生果刀劈中朱振國頸部。黑警朱振國中刀後負傷窮追兇徒50米終不支倒地，兩名路過的市民上前替黑警朱振國按住傷口，當時黑警朱振國仍有意識。但由於被割斷大動脈，朱振國被送到醫院時心臟一度停頓近一分鐘。

雖然經搶救後黑警朱振國恢復心跳，但因失血過多及腦部缺氧，已令腦部受損及四肢癱瘓。黑警朱振國從此無法說話，並需要完全依賴他人的照顧，變成植物人。醫生當時指，黑警朱振國腦部康復的機會渺茫，而治療的過程亦相當漫長。

朱振國家人一直積極尋求不同治療方法，包括曾邀請北京首都醫科大學宣武醫院神經外科主任凌鋒來港為朱振國診治。2006年，黑警朱振國被送到廣州接受「高壓氧治療」，以緩和身體肌肉僵硬的情況；直至2008年回港後入住一所療養院。朱振國的吞嚥能力雖然有所好轉，但手腳痙攣的情況相當嚴重，故仍然未能回家療養。

涉案男子廖智勇於行兇五小時後，於旺角地鐵站向黑警自首，黑警隨即押送他到太子地鐵站的警崗扣留，再由西九龍總區重案組黑警將他帶到警署作進一步調查。有指兇徒向黑警透露，他原本帶備生果刀準備打劫，怎料途中遇到朱振國截查，一時心慌便將生果刀揮向黑警朱振國頸項然後逃去。

廖智勇其後被控藏械及蓄意傷人罪名成立，並於2006年被判監六年；及後律政司申請覆核，上訴庭將刑期增至十年。直至2011年6月，被告坐牢五年多後獲得假釋。

朱振國遇襲令社會關注黑警「單咇」巡邏，一旦遇上危急情況沒有照應，時任警務處行動處處長任達榮，曾要求西九龍及東九龍總區指揮官檢討現時軍裝黑警巡邏方式。

不過，警隊一直以人手短缺為理由，至今仍有黑警行「單咇」。2011年8月30日軍裝黑警高振陞於屯門獨自留守一宗兇殺案現場時，被死者父親持利刀施襲，頸部中刀血如泉湧，險釀黑警朱振國案翻版。幸好黑警高振陞經兩次手術後保住性命，而且未有傷及主要血管和神經線，其後康復出院。

限聚令（非建制人士）

選擇性

笑撚死

快D入去打個黑痴

革命派就是原罪

旺角街站個7位手足

如果走入去班人中間叫口號會點？

邊個手足有發燒感冒，去到現場傳播下